[露營JJ] 等我開第一個露營post

雙11買撚左牧高笛冷山2 air, cookset
晏晝去左reecho 買左充氣地墊同睡袋
準備人生第一次露營

個營幾錢？

真心想問 有咩墊係必備？
上次冬天去 淨係用瞓嗰張充氣墊
上次夏天用cheap雞營都淨係用嗰張
但見有人講過又要用啲防濕啊之類 有冇咩係必要嘅？

充氣地墊係點？有無圖睇下
我都有個睡袋，不過係7度

上次三個人去 帶太多野食 引埋隔離三條女黎一齊食

Lm

點解會係攝影台既😹

女

當時煎緊牛排 煎到好香 隔離營啲女女聞到行過黎打招呼

我都想去露營
但唔想自己一個

More 後話呢

凍啲就好 上年最凍嗰日去左露營 對腳成晚無暖過 好正

Nh 營用家留名

留名

咪一齊坐低等我煎牛排囉
當然飲下白酒 聽下歌仔
互相吹下水 我地個晚餐由七點煮到十二點先食晒
一道煮好上碟食住黎 再接住煮下一道 咁玩法 最後仲有隻碳燒大雞雞送佐俾其他人食 太撚飽

有冇拎聯絡方法？

不了 萍水相逢食餐飯好了

對佢哋唔太有感覺

380蚊人仔
應該around 430港紙

地蓆果啲，鋪係營外面
一黎分開營底同地下，容易打理
二黎水氣無咁易上黎

我自己就營底一張，營內一張反光果隻，然後充氣墊，最後睡袋

聽日上網搵比你睇
我果個10度，特價緊
0度又費時秋季太熱
應該會熱一熱個人先入睡袋訓

因為高登果個都係一樣

有無行山杖推介
定係行入去買五六十蚊支都差唔多

問多樣 五六百蚊有咩鞋推介

天氣開始凍啦 btw月頭去左灣仔西咁岩零晨開始大風落雨，7度睡袋我覺得唔夠暖
利申: NH營用家 幾好用

露營好正 不過最近太多人去都出現土地問題 試過去到發現營位爆哂 好彩最後搵到位搭營
Reecho睡袋幾好 不過最近發現 個價錢幾何級數上升

留名先

有冇啲冇咁多伯既地方介紹下
依加浪茄都爆位

塔門，有士多補給

剛淘咗營，留名學嘢

露營常客留名

加甜

想問下有咩頭燈推薦
唔洗光到燦死對面 普通夠用就好 最好最低光得幾流明 usb叉電

野戰啪啪啪

痴線

巴打幾時開團

有冇淘寶爐具link介紹，之前買左個natural hike既營幾好

長咀UL list，差緊技三腳架

有無巴打試過有埋個營一次過行曬麥理浩徑

巴打們燒雞嘅話一般帶幾重gas
同埋燒雞有咩要注意
嚟緊想試下燒雞

隻雞真係好撚大隻
我帶碳去燒

巴打們有冇研究過牧高笛d營？
T2最平反而最輕

有冇女女先

錫紙包住燒

我同你一樣咁set, 只係冇用反光張墊.
有次瞓醒發現充氣墊底下濕哂，營入面其他地方冇事

帶無營同天幕介紹 budget4千

露營撚留名
嚟緊十二月中會去東龍島露營 未去先興奮

對上一次露營已經係幾個月前

有咩要求？

我十二月中去長咀影銀河

朝早濕氣勁 唔落footprints 隔一隔會易濕

上次同個fd 玩命冇帶營去左一轉塔門 只係訓睡袋
果種經歷畢生難忘

留名 岩岩買左cook set
想研究下露營食譜

Mystery Ranch 已絕版

早排帶住班第一次露營嘅FRD去

好豐富

班frd第一次去 要用好食好住去包裝

有咩靚野都拎哂去用
道人落踏

大牌子，唔洗煩就msr
物料岩香港用就 big sky/ traptent

最緊要睇重量同大細
MSR 啦，唔洗諗

無錯

想買個睡袋
依家咁凍左右用
有無推薦

reecho 0度 990蚊
做到11月30, 早幾日買野得知

太貴，不了

可以睇下facebook group有冇人自己車 分分鐘又平又好用

啱啱今日去完籮箕灣兩日一夜

我買左10度
諗住熱一熱個身 著衛衣訓教 應該ok
6xx only

MSR
PU難打理，聽身邊人都有一兩年甩tape情況
不過論外型，重量，實用，售後都唔錯嘅
不過唔知Overlander 會唔會幫手搞甩tape嘅問題

依家呢d天氣露營好舒服

露營仲帶兩支鏡 btw去邊度露

西貢灣仔囡

有冇巴打去過蒲台島

淘寶nh睡袋

灣仔南唔是封左咩 而家咩情況？

咩係pu

點解封佐 我之前去未封

多唔多強國垃圾

身邊冇朋友鍾意露營
好想露營但自己得個睡袋連營都冇加上得自己一個

絲？

深夜補相 雞比真係好撚正

我近排都買左Logos 個印第安營

MSR隻料叫PU
香港天氣容易出事

會唔會谷傾下 約下一齊露

個個都食得好豐富
我同fd去過幾次都係食出前一丁加罐肉丁

都已經好正

有冇巴絲有興趣一齊去露營

有

嚟緊12月諗住同幾個fd去露營，有冇好地方推介？
希望可以少人啲

煎魚灣應該無人

有個tg grp
有冇興趣入？

介唔介意放低tg id
Lihkg好似pm唔到

Ernestsburg

yekit

唔該巴打

留名學野

我都想入tg 有冇link

好似係留低tg username就得

唔好講講下就個個剩係話想入group 啦
唔洗傾啦咁

其實個grp旨在約人
入面冇乜人出聲
討論都係呢到為主
不如講下識煮咩野食
想學下煮

巴打可唔可以幫眼睇下呢個係咪pu 物料

新手去過塔門 荔枝莊 灣仔
有冇其他靚景靚地方

上個禮拜去完 仲封緊

今個星期諗住去
仲封緊？

封咗南姐 西無 講唔清sor

今次軍隊式咁入去

佢地未玩過姐 我以前都唔like 又多蟲又on9 但女友叫我去完一次
唔錯 天氣ok就想去

有冇2/3人營推薦
主要2人用但想闊落啲
最牀平靚正 唔介意淘寶

固體燃料推介pls

我勸極都冇人理我

實係PU
如果唔想煩，同俾多少少，可以考慮下double silicone
香港天氣太濕，對於PU呢種天生吸濕力強嘅料黎講，好易玩完。

只要睇下spec 有冇PU/Polyurethane 就知有冇用PU

不正幾多

唔記得講，我都係聽返黎

難就時間 通常一個人露。 用開淘仔axeman單人營

20d 就係silicon 料
其他450T 係PU料

自 210t 是PU

有無巴打會帶隻狗去露營 養左隻狗兩年 行山就有 今年想試下露營

感覺佢會好開心
帶佢去啦

乜pu 唔係就係silicon 咩

Silicon 不是PU

我都想養隻狗黎陪我行山

終於有露營post

露營新手留名

下個月10號去梅窩
個營膽睡袋都係雙11買
4人營黎 3百幾蚊人仔

咁灰色果隻唔係PU?

依家有人長住 我去有人清垃圾 仲游水添都好乾淨

金仔

c_chanyi

做咩開post 好撚多營地都冇晒位喇 成日夜晚入都要排爛民營咁 仲毒咁多人黎
我是黎入group的

我諗佢pu 膠嘅意思係指seam tape 係pu
seam 即係個營嘅接合位
用seam tape係想防水
主體多數ul tent會用15/20d 嘅silnylon
基本上冇乜分別

TG plz add @Rickyjai

id: peopleyan

nh 用家留名

pu 最多只係coating
唔係silnylon更加唔係210t nylon
pu 你摸上手感覺會啜啜地

Telegram ID cr9zy

勞煩巴打加一加

星期六會去灣仔

帶過..走黎走去搞搞震

灣仔係咪好多人.....難民營咁
有次平日想去...點知上網聽平日冇船要行入去就放棄左

長期浪茄

id:Markhoho

Id:WongJay

Id:edededward

上星期六上扶輪凍到pk

Lm 準備過兩個星期去

有冇平靚正爐具可以推薦

想買爐，1000內，有無巴打推介。
仲想買個cook set，求求巴打幫手

自己用緊Snowpeak Bipod，幾穩陣，又唔重，同埋好火力。cookset睇你煮咩多，一般Kovea都夠做，煎野居多既買返個MSR non stick 個啲煎pan就搞掂。

點都好唔好買淘寶，命仔要緊。

新手唔識野，用高山氣係咪好貴，如果轉用邊爐氣係咪要converter

高山氣其實唔算好貴我覺得，平既三十幾蚊罐，你唔係打邊爐的話去兩日一夜都未必用得曬，如果想用邊爐氣我個人推介soto。

多謝巴打

想問下巴打門買既話多數係邊間買
新手唔多識野

我有
但佢係老狗黎腳行得唔好要抱
淨係去到貝澳哩d的士到既地方

香港好多戶外用品鋪都可能有佢地既野賣，但問題款唔多，可以上網搵，例如amazon,Campsaver,日本樂天等等，價錢又平又貴，要自己格下價

多人用大鍋穩陣。

好撚癲

有冇望遠鏡介紹，nikon aculon 8x42得唔得，美亞好似幾抵玩

wow

各位巴打平時會去邊度買gear?
帳篷，cooking tools嗰啲

爐頭係返香港買喇，有咩事都有得換

Koeva 最大路

冇錯。性價比高。

3f 用家留名

多人到喊

我隻 Moon walker for 焗爐用。

23營好細
你買4人營吧，最好有前後廰

大部分 2 人營都瞓唔到 2 個人，瞓到又放唔到嘢。

買 3~4 人營就闊落啲，夜晚玩花式都可以多幾個動作。

早去早享受

焗爐一定要有條喉

Bye 勿相認

Hi 絲打我好似見過你

唔係好大好重㗎咩

有冇平靚正推介

啱啱上網買左個營，送到黎果陣好興奮咁打開，點知

比人用cutter𠝹左兩刀，營底穿左兩個窿，未用就要補，灰到爆

近排我帶呢個爐

唔退貨？

唔會差好多，但起碼可以放少少雜物，例如鞋啊

睇去幾多日同挑戰咩難度
我上次上雪山訓4日3夜，個75L袋重大約18kg
平時普通就大約10kg
一向都冇磅幾重因為返工關係所以慣左個重量

退返英國太麻煩，營底唔多覺，補一補再舖張厚地席應該okay, 當自己黑仔

上次去東龍洲 睇過天文台話局部地區雨勢

八條友 一個一人營 兩個四人
開頭我同另外兩個fd係shelter諗住坐天光 因為好涼爽 點知勁大風 吹淋左
焗住執野入營 點知有個營入晒水
最後一人營放袋 水浸營就兩個人入 六條友迫一個四人營 仲要啲雷打落地 嚇撚死

留名
好多巴打露營好好餸

個營入水真係好慘

印第安營如果反瞓係咪有機會撞冧碌柱

有無巴打有行山既戴頭電筒介紹？
想淘番個]

露營新手留名學野

買左個naturehike既頭燈，用三粒AAA，不過未得閒試，打算來緊星期五夜行獅子山

有冇巴打諗住買snowpeak個隻鈦匙羹

有無巴打去過浪茄/大浪西露？ 想問下係咪用沙釘會好啲？ 有無咩釘係沙灘用穩陣啲？

諗住下星期去浪茄

影相靚 thanks巴打

我去過，勁大風

早兩日係灣仔西 有班仆街成3點幾仲玩緊game嘈到仆街
想搵個少人d既地方
但太高難度自己又未必搞得掂

試過自己一個去塔門露一晚
利申：絲

依家愈嚟愈多人去露營
攪到 好多營地都變集中營
都唔緊要
D人 仲愈來愈低汁 走果時就一地垃圾

留名入group
Id:ashleyhahaha

依個真 多謝新假期

上次去正左個榨菜牛肉煲仔飯 好正

舅父
蒲台未必。要行一段時間，補給又遠，未必會多人既！！（希望）

有group Post左草皮已經鋪返好

同意，呢啲兩用叉匙，飲湯又漏，叉野又跌，不如直分開買。

見人帶過2隻狗露營 好正
對方gear好足 好悠閑 見佢同情人係天幕下攬住狗仔睇風景

終於有露營post,身邊無咩朋友去,好慘呀，之前都係打邊爐

前兩日去左蒲台了
唔多人，係好撚多人

咁就慘lu

其實我唔係幫住班仆街，咁你哋一朝早醒咗，煮嘢食又嘈，唔通又要屌你哋咩。

個個人玩法唔同。

嚴仁寬己...自己準備耳塞啦。

我啲伙食都係一般咋...

我同女友帶唔到咁多野
你地好豐富呀

呢隻爐個火有冇delay
之前用轉插頭用邊爐氣個火又delay又勁難校大細

delay係因為你條喉入面仲有少少氣係入面
呢d冇喉唔會有問題啦 又企得穩陣

襯涼爽左咁多 好想去露營親親大自然
幾個一齊去熱鬧啲
當然 都可以傾下各種露營裝備

又拉人走？！

用高山氣啦 好燒好多

星期六貪方便，去左東龍島，仲逼撚過上水

放啲圖嚟睇下啦。

想像唔到。

月尾諗住自己一個去露營散下心
有無地方介紹？原來計劃東龍島 但上面巴打話多人

深涌幾靚

人字拖

新手俾朋友帶咗去露營覺得幾開心，始終用人地野唔係咁好，想買返自己既裝備。

各位巴絲打有冇鋪頭推薦?同埋由零開始買應該要預幾多budget?

留名求教

巴打，如果去毅X買好唔好? 我剩係聽過依間

個人覺得呢間麻麻...我去開啲小店。

最近上網睇到，都想整返對試下。

求推薦

出發中

我驚人話我係打手...去開咪咪姐度買嘢。

當然上網買嘅仲多。

鳳凰山有位露營咩

大東有呀，夜晚行上去，行咗兩個鐘到爛頭營。瞓瞓下有班仆街嘈住晒，仲攞電筒照嚟照去

如果係人，我真係想小鳩佢班仆街。可惜太懶唔想郁，繼續匿喺睡袋

要咁耐咩？

諗住明火煮野食嘅唔建議去大東，周圍都係草，燒著就多得你唔少

我家陣少去左好多喇
D人都唔L係去接近大自然
係消費大自然
嘈到仆街又唔L訓
家陣當自己響旺角丫?

你話我知你想要咩,我講你知邊度買好

多謝巴打，我暫時要買背囊/營/睡袋/地席

仲有，有朋友推薦我去淘寶買牧高笛，依個牌子新手岩唔岩用?

Moon walker

淘寶野啱啱到左

呢款地布雖然個牌子老土d, 但係上次試過落左成晚大雨，第二朝個營底都係乾嘅. 仲有七彩軚金屬營釘同夜光風繩扣，下次去露營試下掂唔掂.

黎緊想買多個2人/3人營，自己上山順便影相

睇緊以下兩款

自

買左幾銀？

想買個40-45L既backpack
唔想要好似north face / columbia個d風褸布，想厚身少少耐磨d
budget $1-1.5k有冇推介？
p. s. 希望唔好太災難級既柒配色

地布係鋪喺營底出面？用完洗唔洗洗定dun吓草就算？對塊地布有性趣

地布¥47一張，營釘10支¥82，20粒扣¥20

出面，冇落雨fing兩fing摺埋，有落雨用水沖下哂一哂

睇錯露j post

用緊雲尚2，我覺得兩個人訓就有d難度，一個人就好舒服。有次d雨都算大大地，但入水。幾百蚊貨仔，算ok嫁啦。

巴打呢個營有冇link

呢個好似係新岀的，我都係係facebook露營page到見到，我比個名你上去睇下
'Wargame Gear 露營及戶外用品裝備'
我都對呢個幾有興趣

我諗住一個人用昨，btw入到水架會 可能買下面新款個隻

Budget幾多
想買去毅成有一set過既

未用過NH營，如果會入水就搏唔過，營同睡袋好緊要，小心選擇，唔好貪樣靚

自己行應該一個鐘內，慢慢行都唔使個半啩。嗰次同個女仔行，行吓又抖吓回氣，兩個鐘算快啦

有女多好...

寫明春夏喎

買睡袋唔可以單睇數據，要睇自己體質，測試數據全部搵大隻佬做

屌一望以為係露jj

要輕又要暖，都係要羽絨睡袋架啦

著多件褸訓咩夠做囉
btw 你講緊nh 邊隻營？

我淘咗個70L都係$3xx 仲要係款靚料靚

如何啊？

复制这条信息，打开👉手机淘宝👈即可看到【《我们的法则》探路者户外60升登山徒步男女款双肩背包】￥AAiCAGtT￥
正！

上淘寶買露營野有幾平得幾平 背囊50L 100有找 但好似唔夠大 露營就中等價300幾人仔 有個4人營
新手入黎想問邊到多人露營 唔想同人爭位

到到都旺角咁
利申 一個月兩次

露營tg 可否加埋我
Ben8811

想問下睡袋 , 充氣地席淘寶銷量高個d o唔ok?

或且香港邊度買有推介呀唔想凍死

閒日去咪少d人囉

仲諗住星期六日得閒啲

人在野

星期五晚d友就會去搭個營霸住個位，星期六收工再入去，鬼唔係多人到死咩

backpack除左露營仲會去旅行
淘寶野成日都會用靚料但流係d明明好重要既野e. g.扣，拉鏈
唔想揹住咁多野佢黎斷開
比多少少買個心安
地墊充氣睡墊個d就淘寶抵好多

p. s. 睡袋既話呢赤柱有幾間出入口店$100個nikko 10度睡袋，有去開可以揾下

買左呢個，聲稱用ykk拉鍊同扣

我個人好短最多揹50L
再大d就會太長平衡得唔好

平均唔到真係唔好貪大

新手窮撚學生哥留名 打算24號自己去塔門

153

係香港係咪無人會用電油爐

大把人用。

以前淨係童軍露過營所以見識少

MartinKag

雙12忍唔到手又買左套cookset同睡袋

露營撚留名
tg id: traducao

求carry
Id:belog

七百蚊

有無巴打推薦下淘寶充氣地墊？

naturehike 新出果隻好似唔錯

同樣spec嘅羽絨睡袋係香港買起碼要double 嘅價

我買左黑冰 都係七百幾

黑冰聽聞都幾好，巴打用落得唔得，大唔大味？

都係啱啱落單
有幾個朋友都用黑冰 唔錯

淘左營同天幕
好期待

諗住1月1日去露營，應該多人到hihi

想問有冇淘寶cookest介紹 想去蒲台島

去天猫d旗艦店其實都ok 嘅，睡袋唔死得人，隔離淘寶post d友淘野食就真係玩命

幾多人用？想要不銹鋼，鋁，定係鈦？

其實香港既野食又一定冇事咩 不過我淘野食都係淘d有規模既廠出食物
淘寶都係咩價咩質素

D友唔係淘d正常野食，淘魚生,臭豆腐果d，好癲

Share一下平時去露營帶幾多野

大風到 hihi。

小心。

有興趣想知巴打會帶咩野食去

Mont-bell #5 800fp 5℃
Mont-bell #3 900fp -2℃

一個睡袋都幾k,果然捨得

用緊G系列睡袋，冇味幾好用

我用緊reecho 7度，一般露營都夠用。

睇去咩營地，如果有水源食好啲都冇所謂，山卡喇就食脫水飯

正野

熱飯配咖哩好正，無印隻印度咖哩

我就自己體質，通常我會減5度落去，即係如果溫度係8度，我會帶個3度睡袋，習慣tshirt短褲瞓

睡袋其實一步到位買個羽絨睡袋
喺香港春夏秋唔用睡袋都得
真係凍嘅話啲綿質睡袋都唔係好頂到

睇你要幾多度

上面果位ultralight 巴打 可唔可以講下中間果塊紅色咩嚟

如果會成日去露營，睡袋係值得投資

去過，島主

本來想去，但上網見到碼頭人山人海d相，都係咪攪啦

平時係吉之島買個啲日本咖哩 最近聽日講啲日本仔去露營會炒定啲麵飯放入密實袋再翻熱黎食，好想試下

你可能未試過凍到瞓唔到果種苦況...

輕量化用900fp真係冇得輸

呢句真 啲地氣滲上黎個下凍到呢

去開露營邊個冇試過捱凍 ，用地墊隔一隔地氣會暖好多

同意
依家蒲台島凍到仆街

年頭-2度個排去露營爽撚到

淘寶有冇櫈介紹

Natural Hike 呢隻牌子都掂 淘寶黎講

今晚去露營試新玩具 帶左個大campbag返公司畀同事笑

咁都好笑

最撚麻煩係朝早逼車帶咁大個袋

想問下各位巴打依隻油邊度有得買？

唔該

想平平地買個長方形充氣枕頭(自動/口吹都得)
行過淘寶同行山舖都係得U型頸枕
有冇好推介？

nh again
不過聽講好快漏氣 我啱啱都淘左幾個未到

乜有得唔夜咩🤔

我買左兩張雜牌，都係百幾蚊，一張坐一次椅面就爛左，一張坐左兩次，d較位橡筋開始鬆，你試下nh睇下得唔得

呢個啱唔啱？

點播我上淘寶搵唔到Natural Hike

試下nature hike

我諗緊買咩爐好，Snow peak 隻 GS-100, 定 Soto 隻ST-320 好

好多呀
最易去咪荃錦坳囉

因為我打錯

GS100好用 輕

thx巴打

$119果個係咪入氦氣

natural hike試下揾先

119係加埋一個0度睡袋嘅價
都話係nature hike, 成日掛住natural high

新手 第一次去就落大雨 想買個4人營 爐 cookset 有冇推介? Budget唔多 盡量平啲

要平都係淘寶，營買nature hike, cookset 爐買fire maple, 不過爐最好買個好d, 爆起上黎唔係講玩

補營底

平時大家d營穿左搵咩補？

睇大家買cheap 嘢諗返起以前嘅自己，平買貴用（部分），儲少少錢投資好啲嘅

有高檔少少嘅充氣地蓆想知想要可pm

Id:kahoephotography

慢慢升級都係一種樂趣，雖然最後會洗多左錢
淘寶貨包膠

有d平野質素都唔錯，好似nh呢張蛋巢墊瞓上去都唔差.

我宜家就係洗左好多錢😂🙈我唔係太中意蛋巢墊因為好大舊好阻頂，但平嘢都有好😂我周不時都有淘，btw係咪有telegram grp

係，738人仔

明天收貨 開完箱答你

要夜晚六點打後先開箱

Moonlight 7 600$ only

啱啱隻營穿左底，去鍾sir到買左set補營底既野，準備聖誕補左

如果營又未露過 咩裝備都無 搵唔搵到人carry

入telegram group 搵伴

用膠水試左，貼埋補營貼都係好易裂開返 ，最後都係要用最針線再落膠水。巴打買果set係咩黎？掂唔掂？

我跟師兄買架，季節性返貨，想知更多可以add 我telegram id: kahoephotography

咁你要上網睇多啲關於呢方面嘅文章，宜家有好多户外店都有「新手包」，你唔嫌貴可以去參考下。

冇人加我入group

我個set就係補營貼，我都未得閒搞佢，但我個範圍好細，所以補營貼應該都同用。你用針線補應該都冇咩問題，但最好痴多去補營貼係面，等佢落雨唔好滲水

其實唔難，第一次嘅話揀個交通方便嘅營地，有咩野最多咪搭車走囉。純粹試下嘅，揀天氣好嘅日子，買個cheap營都冇問題，而家d營好易起，帶睡袋，地墊，營燈，水，乾糧. 交通方便嘅營地通常有士多，又多人，都好安全. 係營地睇下其他人攪乜，好快你就會上手.

小弟有玩開露營既 想開個tg gp for新手 可以解答下新手既問題 有機會仲可以開下團咁 唔知有冇新手有興趣 有既俾個tg id
(淨係想加新手 帶下新手咁)

不過用針線補完好樣衰

I'd:igotoschoolbytrain

NH 蛋黃墊真心係幾好用

同埋依家個camp 入面焗到痴線，呢幾日咁大風同凍，個camp入面完全唔透風，一滴風都無

最後，我係黎求有咩抵用既營fatc

屌，有咩新手咪喺度問答，你話約營友就話要GP聯絡啫

我有啊

Luxe 啦。500左右一個營，抵

攪到露營好似好多秘密咁fatc

可唔可以講下好焗嘅營係咩營？nh新出嘅海比營好似幾好J

好耐之前，毅成特價買落既四腳蛇 單人營

入面焗到痴線

冬天用都話可以擋下風

夏天用簡直係焗爐

營有分 蒙古營，印第安
有D有通風位冇咁焗🤔放走D濕氣都好重要

想問下吹氣床墊同防潮墊都係必備？
可兩者選其一嗎？

下星期去兩日一夜，手上裝備又低階又大件，可以既想帶少樣野

自信的毒撚 sorry 集運嗰邊未落到香港 我白等左一日

有grp咩fatc

I'd:bemyfd

之前用6度睡袋，極限零度，上到山得9度，表示唔夠暖，巴打帶多件衫，香港濕凍好仆街

黎緊同朋友想行三日兩夜 想問有咩路線推介
少少要求：最好唔好西貢 唔好太簡單太hea
因為本身兩個都有行開山既 體力無乜問題
平時行開一日兩日 諗唔到有咩長線啲

試下蒲台島，行埋第三段，環一次島

係咪呢隻蛋巢？

但船係得星期2,4,6日有？

係

想小人周靜
一定係2/4 入去

唔係，係中空棉，所以唔夠暖

有無人知snow peak野香港買定淘寶買會平啲##fatc

點解唔日本亞馬遜？

日本。

都係日本 amazon, 不過我覺得snow peak d營定價過高，其實有咩賣點？

睡袋已開
一開得少少膠味 轉頭就散左
唔重不過好大舊
買B1000表示 好似大過頭

屌依家睇天氣又話262728落雨

我果個都係

不過羽絨奧妙之處就係可以壓縮

今朝淘左云尚3

唔淘海比？多個廳好似幾好咁

重量同價錢問題。
本來想淘云尚2，但最後放棄，因為好似太細

云尚又真係輕咁截 。黎緊聖誕又有得camp ,不過我個營成4.3kg,咩死

主要係售後服務，隻營有咩冬瓜豆腐可以拎返原廠搞，同埋佢啲大營加埋個前廳真係幾靚

有冇巴打知邊到有高山氣買

你地買爐頭會唔會睇有無打火器？

我都苦惱緊 就去日本諗緊買邊隻好
GS-100A/ ST-310 / ST-320

可以用邊爐氣好似幾方便 唔洗特登去買高山氣
但係GS-100就細舊輕又靚仔

btw ST-310 有舊石板配件可以買好似好開心咁

買返黎香港有咩事冇可能寄返日本整 ，佢d營都好重下，真係要好似日本d營地咁方便至啱用

用邊爐氣係方便d，有冇人知細支裝邊爐氣邊度有得賣？

我訂左新版 GS-100
駁氣個位唔同左

其實仲有一款爐可以考慮下，iwatani，之前係泡菜做，而家變返日本做，話哂專出gas 爐質素應該有保證

你地講既爐既幾隻牌子，香港有冇得買
一定要上網買

見塔門啲牛唔怕人，點可避免被牛牛搶野？

食物包好收好，唔好滲到味出黎

會，有打火器多樣壞，所以買左個打火同爐頭分開既爐

之前去露營唔夠氣，問人借左個310黎煲野，幾好力，係感覺上好似好大舊

求介紹!!!!!!

NH 邊款睡袋岩秋冬用？

我諗緊淘呢款 u250 你地覺得係香港夠唔夠用？

另外大家推介既nh營係咪講緊

唔好意思 好多野問

我帶呢舊添呀

之前睇新聞d友爆爐，淆淆地買左呢個用，1.2Kg ,
有自動彈罐設計

Nh云尚營好似受歡迎d,因為輕d, 睡袋你要自己試下至知，但係百零蚊睡袋唔好有咩期望

snowpeak BiPod stove

淘左呢兩樣 連埋云尚，星期一出發去露營

依個我都睇過，但依隻係唔係一定要用高山gas?

個張椅喺咪好細張

階磚長600mm, 張椅短過半格磚少少

750mm*550mm

長但幼同輕
細一個size先短20cm, 所以照買

有個四腳蛇四人蒙古包，凍嗰又陣ok既，但熱嗰陣唔敢想像

我都買左呢張枱

原本想25號入降下拗/涌背
但收到風 降下拗已爆棚 有無巴打係涌背

今日係西貢走果陣，沿途都見真係勁多人去camp，我諗假期幾日冇邊度唔爆

有冇巴打去了聖誕露營

眼快快睇左你話煎牛肺，sir

明天出發

啱啱試完云尚2，其實有個「細廳」可以放鞋或者少量物資。兩人用其實大細唔錯，唔覺得逼同窄

唔係掛，先頭計過好驚太細，兩個size價錢差一截
我都幾鍾意個細廳
聽日實戰試下先

雲尚要落釘先起到
所以冇買
最後買左3F飄雲

我硬地無落釘，照開無問題

係荔枝莊露緊

唔會企唔穩咩

想問下巴絲會點洗營 用水洗定就咁用抹下算? 你地會係邊到洗 屋企細

呢幾日長假有無邊個營地唔多人
我同fd分別去左幾個營地，全部都迫爆
變撚左難民營咁款

個個都變難民營咁 所以去邊都死

冇
所以請假去，公眾假開始個日就走

[url]复制这条信息，打开👉手机淘宝👈即可看到【牧高笛帐篷铝杆户外野营登山帐篷双人三人双层防雨T2T3防蚊帐篷】￥D4HRg73sUu￥

寧願平時星期六日去仲好，度度都迫爆

邊爐氣GG 了

前日去左荃錦 都算有位

係個爐頭唔知做咩
我用火楓，有條繩連住樽氣果款
係屋企好地地，去到營地搶火，變黃火
開樽個陣，爐頭狂噴氣，成個爐頭勁凍
一開即搶火
不如呢個情況係我訓低個樽，我棟番起又無事

24號入左蒲台島 吹到成個營都係沙
有冇得避免？

有無1 or 2 人營介紹，本身玩開重裝4/6/8 人營。

想轉玩輕裝去d 冷門少少既地方。

好想入yama 有無用家分享下

大風都唔加多幾條風繩？ 沙難避，唯有起營果陣門口唔好對正大風位

另一邊有繩呀 係呢邊有條小路驚拉繩會kick親人

其實無 你舒服就得
但通常會帶銀席 因為銀席可以隔溫度隔濕氣
無論冬天定夏天都有好大既作用
不過主要睇你體感姐
你唔用都訓得舒服咁緊係帶少樣啦

有好多露營group tg/whatsapp 都有
唔想一個露既就入個group 搵巴絲一齊露啦😆😆

你要咩價位？
平既喀仔carbon, 中價black diamond, 貴既leki👍👍

上漁農署個網有營地介紹
至於邊d 地方比較好... 自己探索下吧
係呢d 地方問 個個又會一齊湧晒去 最後呢堆樂土都會無埋😂
你真心想知可以pm 我 可以介紹d 俾巴打你

呢度加埋幾重呀巴打？😆

一罐gas 夠晒用 紙箱烤果時最好𠝹幾條坑 等佢快熟d 然後keep 住溫火烤 烤七至九個字就食得 要脆皮既難度會再高d

仲有luxe marmot
天幕買塊三峰真係乜都夠😋

依家無呢支歌仔唱 要自己寄番去
但整體真係無得頂😋
擋到風, 保到暖, 要透氣果時唔落外賬就得
又靚仔😍
btw papa hubba 用家here

其實絕大部份款都有pu料 就算係double silicone 都會有pu coating, 只係double sil既pu coating 比較薄咁解
所以唔洗睇 是有的

ninjacat0406 thanka bro🙇

budget幾多？ 輕既話首選ba/金仔
重番dd 既papa hubba 都幾好
要食到風又唔算重既 雪狐既sharp2
平價既nh papa hubba 樣既 蒙加/3f 同樣既款/luxe 同樣果隻款

我都試過，要將個樽某位置向上先無事。條繩有點"樓"著

試過同班同事去西貢灣仔露營區露營，個日晏就尚算清涼，入夜全部仆曬街，帶唔夠保暖用品，吹埋黎啲風都係濕濕地，成個營外面都出曬水珠仔，成晚捱凍等船好撚「巴」

浪茄兩年前去過 晏就時間黎左班蝗國客
夜晚玩到落曬水，好撚似天體營

利申：黑媽媽，咩都睇唔到

去露營鍾意拉部車仔，會唔會好柒？買左宜家傢私個部

補返張圖，幾方便

過到自己果關就得😎
我地都成日拉車仔

見好多人都拉，最緊要架車夠輕

夠打 但建議你買個apdater 之後自己買邊爐氣打
好過係偽誠買gas 俾佢搵你笨😂

係偽誠買65蚊果隻 有腳架 金屬頭 好好用😎

雞都成隻整熟？

成隻白切雞 ，我最多都係煎下雞翼

想問問巴打有自己充氣果隻氣墊仲使唔使買銀席

係呀 紙箱又試過 錫紙包住就咁燒又試過😆

求教學

剛入手呢張吹氣墊，想問下其實仲需唔需要用多張防潮地𥱊？

另外有冇睡袋介紹？香港用，最好係細同輕，預算$800

我個人而言
防潮墊>充氣墊

充氣墊好大舊，又麻煩
呢家用緊雞蛋盒形既防墊加個充氣枕頭
上高鋪個睡袋訓就算

點𠝹坑

睇營 通常都會用埋
比如用hilleberg 既營就唔會用
但msr nh 3f 果堆都會用

係雞胸𠝹十字 雞翼位𠝹一畫雞背都𠝹十字 用錫紙包實再用燒烤"差"/網架hold實 然後用細火每邊15分鐘咁燒 燒到7~9 個字就全熟

無落雨 只會冬天用其實好夠 買多個睡袋&有錢既買多個升溫內膽 咁基本上就唔會有凍既問題
但係夏天都露既話 因為落雨同天氣會潮濕
所以唔用銀席會搞到你個營入面濕氣好重

其實40l夠唔夠用
個陣買黎去旅行，費時曬錢買多個

2k 到3k左右。

大風大雨都會去，所以想著重少少防風防水性

睇緊moment dw 同 rei quarter dome 都好似幾好

moment dw 好野黎
但你預一個人訓 放埋d 野真係幾逼下
風係頂到 但雨就麻麻地...
朋友有隻 佢話落雨天係入面係無雨
但濕氣非常重同非常焗
如果頂到既買moment dw 呢隻divy tent 都幾好👍

quarter dome有個谷友有
有入去參觀過下 比dw 大小小
但聽佢講上次上蒲台島吹斷左支pole😂
感覺上兩者其實都差距不大

另外其實要重量抗風 水壓都拎到中間位既 買隻金仔應該會好d

你個價買隻gogoalgoat 隻apus 夠晒玩
淨shelter 750g 內賬450g 六角金 棟支行山杖就得
加埋無記錯2000頭

可以睇下big agnes copper spur ul

主要兩個人訓 雲尚買 2定3好？
同埋大家推介雲尚係講緊格仔布定硅膠布？

如果唔追求好寬敞既室內環境，2人營其實都夠。
最主要細廳已經可以放到唔少物品。

利申：用緊云尚3

有邊度露營可以睇到日出？

咁質料係咪揀硅膠 灰白色個隻？

長咀

巴打 thank you

我見dw 有兩隻內帳選，你朋友用邊隻，我傾向買dw

gogoalgoat 未聽過，留意下先

20D好似穩陣啲

我買左20D 灰色

呢樣我又唔知😂 因為隻dw 唔是我的🙈
但我知dw 唔加錢得兩條骨的話 唔係free stand
要加錢隻多支cross pole 先係freestand 營黎
支cross pole 2百幾g

想淘呢隻鏟 露營用
主要貪佢把刀夠方便可以斬下野食果D
同有個鏟又多功能好似幾方便

但想問下其實香港有呢D係咪犯法
係既話唔淘啦

拎去露營唔犯法，萬用刀都係咁拎，有合理理由就唔怕。不過之前試過淘有刀電筒，官集拒收。私集或直送或者得。

有無咩鋪頭介紹？

亞馬遜買snowpeak野真係好抵屌

應該可以用行山杖代替支CROSS POLE

仲睇緊，一出BONUS就買。

感覺上金仔落雨個時出入營好似無DW咁好

有冇人用過nh 隻白色雲尚 or 海比， 會唔會好透，eg 出邊好容易睇到入邊

campsaver😎 去上山下海/露營group 搵人集夠500蚊 免運費運番黎香港

兩隻都唔會 但兩隻d 風繩位同落釘位同原版既ba係有d 出入😂 唔好拎黎打風落雨用係幾好

其實唔介意淘寶嘅話 淘營都唔錯

落雨用既話其實金仔好d🙈 金仔空間感大好多
但講輕真係dw 輕dd
金仔起得好既話抗風同雨既能力係好過dw 呢類設計既營

如果夜晚你喺隻營入面開燈，營外面會見到你個影
想用嚟偷情就小心d

應該無乜邊隻營會夜晚開燈唔透光🙈
做到唔透光塊布起碼要200d或以上
但會唔會有外賬係過200d呢🤔❓
又真係未見過

細雨用ok?
夜晚開燈好少唔透
係見佢啲圖勁透光咁

一月都無乜時間露

細雨用無事 但大雨一定滲水🙈

想買隻FREESTAND，我有隻大營是六角金。

一到年尾就好想買野，資金有限

thz bro

皮影戲

咁dw啦🌞 dw 係幾好

Id:chainhang

是咁的
小弟係新手玩露營
好耐之前玩爛左個營之後就無玩
想買個平既營 預訓4個(之前買5~6人先訓到4個...)
有無巴打有推薦 重點係平同頂到風 不求外國貨

買兩隻三人營好過啦👍
營既抗風&擋雨&重量&價錢都係成正比

符合條件就真係無...
但你想平又可以頂到下弱風
可以買兩隻mobi air3 代替六人營既👍

想問下Gas 去邊到抵買？

ID: traducao

我見幾多人平玩推介NH
有無巴打用緊呢隻?評價點?

有朋友用4人去東龍斷崖吹到變晒形
謍骨好似幼左啲 冇風都可以 有風就不了

營 - 牧高笛 山冷air, 試過落大雨無入水
睡袋 - NH, 不過不失, 本身唔怕凍
氣墊 - NH, 充氣後唔怕地氣同石頭"un"住
爐 - 火楓, 正常無特別

ID: luklukluk

巴打本身$1500budget買個6人帳篷for5個人
但聽你講姐係買2個3人營會仲好？

5 個人不如買 doppelganger 金仔

巴打想問香港有冇鋪頭可以睇實物
同埋$1500內買到？
唔該晒

巴打想問你係咪講t5-47
我見overlander vip既話大約$1000

呢款amazon賣緊760 , 未計運費

唔該晒巴打
都係差少少我想去睇實物多D

各位用緊邊張camp chair 想買張坐得又輕又舒服嘅

Helinox Chair One
新果張 Zero 仲輕，但好似賣哂

本來計劃好買雲尚2/3, 但睇D圖見到多數起完都甩皮甩骨,
巴打們又話佢頂唔到風雨
有D卻步

想問下仲有冇其他推介? 2~3人營 (預訓兩個多)
香港四季用 目標1000 BUDGET內 (當然愈平愈好啦 )
有諗過牧T3, 冷山AIR3 (唔知四季用AIR定非AIR好)

呢張好似幾好，615g

有冇咩營易打理
玩完一日要洗果下煩

依張應該好貼地喎

點睇新假期

香港太濕 次次第2朝個營底全部都係水

可以入群嗎？id:keeela

新手剛剛上路，尋晚即興見到流星雨就裝備未齊膽粗粗漏夜入左塔門，第一次去又唔識路，行行下照到個山墳又嚇到賴屎，同條女兩個人行一度行一驚，最後見到有位師兄係疊石左右扎左個營就係佢隔離落腳。結果成晚個濕鳩淘寶營搞到成晚訓唔到。btw，依家得個濕鳩營同埋上左amazon買左套trangia 。有冇巴打有充氣墊推介？

用footprint
唔使洗營

Helinox ，不過露營舖成日冇貨，轉哂賣snowline 同金仔

營底墊用咩好？ ？

原裝果張咋

500g 真喺好鬼輕，不過真喺唔見有，巴打點睇 chair one mini, 會唔會同one 差好遠？

有冇巴打知深涌呢排搞咩楝個牌唔俾露營？

因為揚左
嗰塊地係農業用地 收錢camping 係唔合法 比人冚檔

mini 好細張，細粒D的女仔用就或者ok

有無平靚正睡袋內膽推介？
我個睡袋係木乃伊型，但見親d內膽都信封型
上年試過市區得十度上荃錦，凍到仆街，凍唔死又凍唔病，但完全瞓唔著囉

Mini細路仔坐，太細

ID： kit chung

chair zero 好恰人坐
體坐over 120磅/高過180/pat大既 最好都係唔好買

但真係好輕 我拎住張兩張chair zero個感覺同拎一張chair one 差不多😂

我買左呢張，好撚正

係毅成買左high peak Siskin 用左幾次，好保暖（焗 ）同埋熱又好凍又好，營入面好多水氣，有咩方法解決？

佢冇透氣位？

有呀，但早幾日去，營入面都係好濕

去ikea 買個29蚊既蠟燭燈台掛營頂 可以令營裡面乾燥d
之所以keep住濕係因為營外營內空氣唔對流👍
呢樣死症黎 係營既設計上問題
無得係營上面去解 靠外面啦🌞👍

營頂既意思係營外面定入面？

當營燈咁掛

喺因為佢個座位整細咗？

其實淘寶有冇 露營背包 係值得比錢買又冇伏
AIM 55-70L
救指教
唔想係出面買到太貴 因為其實一年去露營次數唔係真係話好多

岩岩睇中左呢個

GOOD 遲下買!

偷左布 同埋對比起chair onw骨位都窄左

各位大大好🙈
想問下係咪有大大買咗nh海比？
想知用後感🙇🏻

好我等巴打🙈

有無巴打可以答我如果想一個人三日兩夜露營要帶幾多L嘅背包

利申:對食無乜要求，飽肚就得

好😂甘我再諗諗先😢

甘你老母咩

自 x12

48L 咩都夠了

買呢支骨OK?

自己一個露營點睇

無特別

買左個naturehike風翼2
上網完全揾唔到開箱文
有冇人用過

另問有無人用3F飄雲🙈？

share 一下隻新營先

有冇巴打玩開UL，一齊交流下

有冇人用過or用緊nh星河2人？掂唔掂？

7001 唔夠硬架
搵7075既pole啦 最好係t6

btw 營既話先最硬係7001既t6
但天幕桿既話仲係差好遠

得個輕字 會漏水
對比起蒙加同雲尚既空間感都係比較細
另外就係度門要收起真係幾麻煩🙈

新手諗住兩條友去露營
買邊款營好 nh雲尚2定牧高笛好
上山冇諗住煮野食 有乾糧同罐頭就夠 凉都唔使冲
係咪正常背囊+托支2.5L水上山都夠做

最衰雲尚單門

單門慘過食屎

入面焗到

巴打隻tent 邊到買？

TAobao d $100 老番helinox 係唔係好快爛？

想問下大家比較完功能 價錢 size之後 下面每款會揀邊個

2人營
Triton Tribal 鋁合金
Luxewolf skyplus
Luxe safari r2
Luxe Boeing 2XL

四人營
Triton easy
Triton Xlite 鋁合金

又或者同價位有無更好選擇？唔淘寶

上星期買左個40L berghaus
今個星期mystery ranch就出左個40L
好撚dum春啊啊啊啊啊啊!!!

新手想問2個人用 唔要淘寶有咩穩陣嘢介紹？因為之前問過個淘寶自動 風大小小都好似想斷咁唔敢再用

筆直1000內

Freeflow II?

Any肥mystery ranch個40L真係幾靚仔🌚🌚

利申osprey kestrel 38用家

我都睇緊 係咪selpa? 定NH?

睇錯 第一個露J post

[純討論］

2人
Triton Tribal 鋁合金

4人
Triton Xlite 鋁合金

利申本人無持有上述任何營

蜥蜴仔一向評價唔係幾好，有滲水問題，唔知而家有冇改善到

Push

非廣告 但早排凍既時候用mono上飛鵝山 得一層layer都無滲水 吹左成晚骨都無斷

其實如果唔淘岩岩樓上講2人營果隻都可以考慮
淘唔係唔得但真係要爬多d文同上網睇人點起先係好
同埋溫馨提示唔好買自動營（pop up例外）
同雨傘一樣個自動位一爛就好難整到

防水膠邊滲水？🤔

Pop up係咩意思？
复制这条信息，打开👉手机淘宝👈即可看到【探险者全自动液压弹簧帐篷户外3-4人套装家庭防雨双人2人双层野营】￥Mcfrhfr11C￥
試下呢隻得唔得
預佢用一次

不過又咁講你都唔會用佢去露營⋯⋯掛😂😂😂

你send果隻最好就唔好買啦
一爛無得即刻整隨時製造垃圾😂

攞Pop up tent去露營衰過用bothy bag

但夏天用入面焗到想死

正咁手動有咩好推介？
我諗住買嚟試下咋 唔得我都一定拎返走
唔會製造垃圾

係啊
但係真心其實freeflow係好揹d既
價錢仲差兩倍有多
但係coulee真係好撚型

我用mono2上次落雨都無咩事喎

咪安慰自己啦
Mystery ranch swift用家

我屌你啊我屌你啊我屌你啊我屌你啊

認真

如果你想試不如去租
租咩都齊曬唔洗煩
到你真係決定繼續玩再推介啦😏

買囉😏🙊

出糧先啦
Osprey個背架係咪好正

係呀 揹重野真係好舒服👍🏼

有冇杯可以推介

Luxe Boeing 2xl

唔好買毅誠 品牌triton(蜥蝪仔)/camping ace既野...
老老實實就好似電腦火牛界既gtr 咁...

牧高笛 冷山3
三峰 晴空/飄雲
naturehike p4/蒙加
luxe mini peak 2

唔嫌重既
luxe safari r4

另外自動營可以的話就如好考慮
自動營唔遇正會有風果時用都還好,
因為就算去到doppelganger呢類比較貴既自動營
遇正4~5級風都死硬

ms 既袋真係好足L 數好好用🙈 仲要好靚仔！
gregory 同osprey真係呢兩點好難比得上

問題係你用同樣既價可以買隻好d 既營呢😂

其實好多問題, 用番mono 做例子
無分內外賬 本身用過朋友隻mono 拎花灑用唔算大既水力淋過
水壓應該1200mm都唔過 真係遇正黃雨就實滲水
rain fly 同floor 中間浸膠水極薄
仲要pe底, 只要摺得幾次極易會成塊膠水甩左出黎

其實仲有好多問題... 但果堆唔關滲唔滲水事

只係想講, 好心佢賣得咁貴就唔該真係俾d 好少少既貨仔... 成日呃鳩堆新手
我見過有幾個營友就係咁掉左千幾二千蚊去買佢堆垃圾😵

唔要snowpeak 既話可以考慮下keith 幾好的👍

係咪sphinx ?🤔
Gregory個樣還好⋯⋯
Osprey..........出極都係甘_🌚

咁個質素真係好差🌚

例如有邊隻 我買mono2用左99蚊

四人營有無好介紹先 同埋可唔可以解釋下點解揀boeing

mystery ranch 隻隻款都好足L
依家用緊glacier
朋友用緊g7000

本身仲有gregory baltoro 75同埋osprey xenith 75係手
glacier 既容量真係完爆前兩者🙈
但講好揹都係baltoro 好揹d😆🙈

傾掂數, 我女朋友幫我比一半

99蚊係正常價 咁又無俾佢搵笨😂
用199買果堆就真係搵笨了
你350內既買隻nh p2/3/4都好過蜥蝪仔多多聲🌚👍

1. 蜥蝪仔, 姐係triton 無論佢出咩我都實ban
一來因為好搵笨. 佢賣千幾二千既model 可能先係淘寶貨6~900蚊既料. 二來佢手工同料奇差, 差者都係前面果句 千幾二千既貨 幾舊水既料😵
luxe 既營因為布料厚, 所以出名重😂(但相對地會襟用d)
boeing 算係咁多隻黎講算輕 同埋本身呢隻營既設計 只要拉足風繩 就好頂到風同雨 所以算係咁多隻最好 唯一缺點係好焗🙈 夏天用一定要帶埋fly

我借左個cookset比人但佢整唔見左個蓋
想問下香港邊度有得配返

Baltoro真係好正😢可惜無甘多資金入手

爽啦你😏

咁*
自 x12

如果你唔介意牧高笛有d蝗味，其實係幾實淨，買一個有排玩。
蜥蜴仔d營唔多掂，不過佢張枱唔錯都幾好用。

得閒注意多d 用品網可能會執到平野架😆
之前amazon新版baltoro 特價,
朋友用1700蚊就買到😭
不死鳥隻altra 50L 又係, campsaver 特價
1200連埋運費買左番黎😂

$1700 wtfffffffffffffffffffffffffd🌚🌚🌚😭😭😭

我果時正價買...3000
我都wtf 左😭
據講2月份amazon 好似都會有似大特價👍

Molamola大袋我已經齊
我得返day pack要買😢
希望到時有心水貨啦😭

Nh係蝗定咩？

Luxe就係好撚重 我目標係4人營3kg內 boeing我有擔心如果營地落唔到釘點算

之前第一次露營去鹹田灣
係淘寶買左個自動既4人營
重到仆街 又長又重
自此之後就無去露營
而家又心思思想去，但諗起個營就灰
所以想再淘過，另外既係，充氣墊係咪必須？
睡袋有無細啲，上次淘果個好大舊
同埋你地拎啲肉去煮，點保存？怕唔怕變壞

上官網買 sixmoondesign黎

唔好話黃雨，有次毛毛雨扎係樹底都滲
就算冇雨都焗到成個帳頂都係水珠

約到女神單獨去露營

遲啲去蒲台島
巴打們有咩靚位紮營介紹下

同fd周不時去露營，都係淘寶嘢
Add me thanks
Id:EdmundCKH

都係蝗

其實好多野淘完用爛咪換
真係唔洗買咁貴

跳樓價

巴打有無話要預幾多budget?

1. 唔係必須但最好有. 因為遇正碎石/樹根地既話, 無氣墊床會訓得好辛苦
2. 有無budget? 要細要輕又要保暖都實有, 但過千
3. 平：bb 鮮奶保溫袋（約6L)
中價：平d - igloo 15L / coleman 保溫箱16L
貴價： 去釣魚鋪買個2000up 既就唔會有錯

包溫既技巧：
1. 買岩L數既箱, 切勿過大(2人正常食量大概16L食物仲可以包可樂幾罐)
2. 所有野包野飲雪到變冰先
3. 少開箱, 有必要先開
4. 放陰涼位

希望幫到你👍👍

燈塔👍 日出好靚 但好大風同埋斜斜地

睇你點睇 少玩既買平野最高cp值
長玩既都係買番套highend 既玩啦 保值好多👍

Ching 我諗你係要兩個二人/一個四人然後total ~2k budget?
如果3kg內真係有d難⋯⋯
其實你係咪好介意淘寶？

MSR
Life Time Warranty

兩個MSR hubba hubba NX
正正常常響香港用
包你over 5年

2k5一隻未計運費wow ching😂😂😂

等campsaver 特價
唔係既話我都有隻papa hubba 有錫住玩
你想要既都可以3800平放俾你🌞

保溫我用最平方法， 將舊肉放保鮮袋雪到變冰，再用報紙包

報紙都係保溫利器😎👍👍👍👍

岩架喇,你要輕強好=貴
唔係架話你要淘一隻國產咩咩garden
一係就Luxe, 但重量,手工上都及唔上msr

唔係freestand 既得番金仔揀😂🙈

感謝

唔要蝗得唔得 sor for太多要求

目標價七百
愈平愈好
如果好吸引值得比多少少既 一千內都可以既

係買一個二人/一個四人
因為本身已經有幾個二人營 但全部細size無前園 好辛苦
四人營本身無 所以想入手一個
3kg內係一個四人營姐 其實都唔難掛 鋁合金骨應該輕身啲？
係好撚介意淘寶

幾正喎 岩岩睇到 香港有無鋪？定要上網買？

牧高笛👍 佢成條生產線係外國team黎
係俾大陸買起左姐

平既話...knot金仔/三峰金仔
一千內有找
under 2kg

但knot 個頂小心會有機會滲水 自己買多支膠水塗溼佢好d

去旺角overlander 睇
但留意留hubba 條line 有分nx 同非nx
非nx係重版 nx係輕版
分別係布料既厚度上面 (pole 都有分別 唔同料既）
認住nx版只係得白色rainfly 就得

就咁睇就貴，但其實你比較一下，唸來唸去就不如一步到位，但前題係你會玩落去

當初我都係淘左一個兩百幾既北山狼，玩左十次左右
Confirm自己係鐘意露營先一步到位買貴

無玩過一直都想玩，入tg gp 會唔會有人可以carry 下 熟習吓

Tg: Keithankk

唔係我要啦😂
Msr我都想入但遲d先啦近排無咩錢🌚

露營撚留名

4人3kg應該得但會over budget,等e度d ching毒你啦😏

本身露左六七年營 不過次次都痴人野姐 因為學生哥 依家有能力先執套好少少

唔該巴打 過幾日望下

兩個人去 訓二人營， 個營都冇咩位剩， 大家啲物資都係收埋入營一齊逼？

買前園

我人短(17x) 所以啲衫同backpack就收入營放腳 枱凳就收係內外帳中間

無前廳既營記得買(n+1) 既大細👍
以前會放腳同頭位當枕頭😂🙈

我而家都係

有冇前廰都係買n+1

有冇人玩led 燈

營燈上次買左個650個留名
都好夠用

fenix cl30r?
我都有支 好好用🌞

好貴

JBL開P

點解睇晒成個post，都無人有講camping 帶咩影相gear去？

我個camping List:

---------------------基本--------------------
背囊
身分證
少量現金（～$70-$200）（信用卡/提款卡盡量唔帶）
八達通
電話
充電尿袋
充電線

---------------------衣物--------------------
更換衫褲1套
更換內衣褲
襪x1
風褸x1
Uniqlo有帽長袖羽絨x1

控制響500g內，實際上呢到只有約莫250g左右

---------------------營具--------------------
二人營x1 （~1.5kg)
睡袋x1 (0.8kg)
吹氣床墊x1 (0.35kg)
吹氣枕x1 (~0.08kg)
LED light (~0.12kg)
HEAD light. (~0.23kg)

Total: 3.08kg

---------------------煮食---------------------
Cookset 1pan + 1pot (~0.35kg)
Fork x1 (~0.016kg) 煮、食都靠佢
Cupx1 (0.07kg) 食、飲都靠佢
Stovex1 (0.3kg)
Gasx1 (~0.15kg)
擋風板x1 (0.2kg)
10L水袋x1 (~0.3kg)

Total: 1.4kg

帶多一兩支水、食物多數係乾糧、脫水露營食物，一係平價玩意：家樂牌通心粉、即食麵，所有味粉、油、調味料麵會響食野用果個cup到出玩，cookset只會煲水，變左清洗會易好多，同埋少好多垃圾。

相機都係一機一鏡、
一支廣角定焦
apsc機身
短腳架x1
快門線x1

我帶standard zoom, 同1.8 prime
近排帶埋mavic pro

女女多就light paint

野雞牌子咋, 燈太貴玩唔起

有650流明邊度雞😱😱

想買個48L backpack
咩牌子好，有咩推薦

男定女？

好廢 買火楓/brs 都好過佢

有冇直插邊爐氣嘅爐頭推介？ 唔想要分體有條管果隻
暫時睇中 Soto st-310

用緊osprey atmos 48L

男

好唔好"咩"

咩就好咩 不過唔係太好裝 因為佢個底係彎入去+收窄

osprey talon 44

Osprey 好似都幾好，上左官網睇左幾款
唔知有無話邊到買平d overlander？旺角d行山露營鋪？

睡袋有咩推介?
budget$1500

我係 hxwx 買

push
仲有隻 kovea maximum

reecho

記得上Reecho度咗背先
如果唔急用可以上網/去細鋪訂

大家有無用石板or盬板燒嘢呢？

對呢款評價如何？
我見咁細塊都成1 kg重

105 好用 屌得過👍👍

新手買左nh 分體爐頭，除左電子打火好難著到之外，有乜廢？ 同火楓有乜分別？

另外，淘寶買左d 平cook set, 個鑊痴底痴到on99, 落哂油煎條廚師腸都痴走哂d皮
,有無平平地，無咁痴底嘅鑊或者cookset 推介?

上次見到有位哥哥一個人去露營，用呢套野，正撚到仆街
又細、又輕巧、氣罐、爐頭全部都收晒入去。
過兩日唸住amazon 運一套過黎
瑞典牌子

火楓套恒星仲好

橙色既MSR WindBurnner

1. 短時間內用就會係打火石長期唔著
呢樣我覺得都接受到 無咩問題
2.爐咀少, 出火面積會好集中 導致火力唔均勻
3. 火力輸出本身比較細, 煲水/蒸野會用比較多gas
4. 我大概用左個月完左右 汽閘開始有小小漏氣

至於爐頭塞住, 出火時大時細都仲可以話gas 多雜質, 但漏氣我真係諗唔到點兜😂

淘寶搵"sundick 不粘鍋" 呢款用左好耐都未甩coating 好用👍

貴d既話,
首選gsi, pan 身夠厚 受熱最平均.
二人用既msr quick2 system + msr quick2 pan
不過不失 但小心用, 比較易刮花
一體式唔想另買一堆野既, trangia 27 ha👍
淘寶買多個步林爐頭可以轉做gas stove cookset

1人用既 reactor👍👍👍👍

閒日去露營真係好正

與世無爭

平價黎講性價比係最高

係🌞🌞 去大場都得幾隻小貓

有機會一齊露營啦巴打🖖😎

多謝巴打解答
我用nh 呢個爐的確煲水好慢，我仲以為係天氣凍，室外煲水係咁架啦
除左火楓105,仲有無邊隻分體式推介？budget 兩百內啦
我本身已經買左轉邊爐氣頭

講左咁耐好似好多人用火楓、kovea，呢到無人用Jetboil

一樣可以收納晒gas,gas腳,爐頭,pot support係入面

msr 得唔得🙈❓

我係Snow Peak 3件頭餐碗+ Evernew細煲😗

巴打，三爐頭d gas 咪用得好快？

拋磚引玉 MSR好似仲貴
呢個係咪reactor, 同Jetboil果啲一樣都係有FluxRing, 上次露出同friend個火楓+普通鍋對比，效能真係高好多 佢用晒成罐氣我用左一半都無

唔會太大分別 因為佢爐咀細 所以三個爐咀同一時間燒既氣係同大爐咀差不多

呢個係reactor 黎🙈
拍得上白電油爐
有時solo hea camp 都會帶佢

但好似你咁講, 食gas 食得好快🌞🙈

有聽過snow speak 但唔識Evernew, 效能如何？

摸黑起營好辛苦😂 仲要問呢度係咪營地😂🙈
好可愛既營友👍

平定貴
550買齊咁濟

未用過佢個backpack 唔知掂唔掂
但純價錢既話同淘寶買無咩分別 唔叫抵但亦唔算貴👍

係喎 你唔講佢既backpack我都無留意到係佢地自家品牌
如果淘寶既袋, 營, 睡袋 會唔會有啲咩性價比高既牌子?

有冇巴絲呢期去過東龍島？係咪仲係三家村/西灣河都有船去？

袋就真係無咩🙈
手頭上用過最好既係 toread60L
性價比最高係3f ul袋 但要加蛋席
營就上面好多巴打包括我都講左好多參考😆 唔再講了
睡袋既話, 唔怕大舊真係用nh信封睡袋就夠
我有reecho adventure 都係用nh 多過reecho

三家村有，早一個月前去過

睇人講西灣河有排停左航

MSR reactor 最唔好係無得細火

NatureHike d野係唔錯

校到最細都好猛火？當初都糾結Jetboil定Reactor

我用 taobao 野....出普通打邊爐 gas

CrazyRussianHacker介紹過
1:05佢唔記得關氣門先上爐頭搞到噴晒啲gas出黎

佢岩岩又出左條片介紹Jetboil Sumo

佢係呢個設計有d問題，default 係開閘
不過總結係正
又細、火力又夠

黎緊去日本打算行下露營用品店
打算買個3-4人營同營燈有冇推薦
定其實amazon都差唔多價

鐘意去露營所以想投資下

睇你買咩營先決定吧
營唔一定要過日本買
但cookset 餐具 釘呀燈呀果堆細野係日本買就抵好多

日本買cookset、餐具、爐具，或者其他立雜野就平。營都係去翻美國amazon買好

［窮撚留名］

用緊luxe hammer 2
都幾重
但係勝在有前廳

睇哩個post真學到好多野

唔該巴打
上網見到日本勁多露營用品牌子啲野好靚

其實淘寶既gas係咪應該落唔到hk?

巴打識貨😋😆😆👍
係重但好襟用
個前廳真係好好j...
如果唔嫌重真係可以選擇下👍👍👍👍

好多人會買完拎番黎香港放😂
有朋友買左套trangia 27ha 黑魂連埋茶煲都係五百幾
但係外國網買成千咁濟, 仲要講緊特價

官方集運唔得 但用其他集運
例如神洲果堆可以

官方就一定唔得架啦，其他出面果啲，自己諗下計就得架啦

380
不過好大枝

呢支係咪同款？

留名學野
我開po無人理
唯有幫手推

啱啱check左連運費hk255, 唔差好遠 ,不過如果訂過去酒店攞就會抵. 同埋eBay 一向賣野貴.

你開個咁嘅subject 正常人都唔會㩒入去

咪係

唔入去都唔知講露營

記得帶酒

有冇人有用 鍛造 營釘？
好唔好用？

我都係咁比朋友屌我打個ON9 subject
BTW有無用過GSI既COOKSET

我見都算大牌子應該信得過

我有 d design 幾好 有coating 唔痴底

邊d??

Thanks 因為應該會買3爐頭同fms105
見佢又有送gas所以想試下

想問下呢兩款邊款好用啲？
多數1個人，主要係香港營地，thx巴打

唔好意思,cap錯圖

第二款舒服，但三通結構會比較受力
好處係空間大啲

利申啱啱入咗NH三人營

上次有friend帶左black label

我睇返兩隻款都係三通骨，如果咁樣計法，啫係星河果隻款比較好？？？

我用緊3F隻飄雲 營骨同蒙加隻設計一樣
上次係東龍斷崖食足一晚風 一路訓一路驚斷骨 不過都冇事
但係牌子唔同用料未必一樣 參考下好啦

真漢子留名
見大家討論得咁開心都分享下自己露營裝備先
利申：大部份相係相機 相機得好少相

sorry 加返個逗號

用緊nh p3, 諗緊換飄雲二人或者luxe 寄居者
但有個問題
我本身p3 係兩個人瞓再放埋袋(70l & 50l)係入面
飄雲的話應該要擺係前廳，係咪前廳都ok大？
我見外帳離地都幾高，落雨前廳會唔會濕？
thanks

露營必須酒

準備入手

蒙加抄msr hubba hubba
星河抄big agnes copper spur
講輕後者
講實淨前者
講空間感前者
講高度後者

唔知你著重邊樣, 但大概咁樣👍

飄雲既料靚過蒙加的👍
聖誕節煎魚灣5-6級風, 幫個fd隻蒙加拉行風繩落足釘
除左嘈之外都仲好實淨👍

睇圖係細d 實物既話 前廳夠放一個50L 袋唔會濕
再大就實濕

kelly's fd🤔🌝❓

仲有個牌子叫自由之魂都唔錯

我google 極都搵唔到相可以睇清楚兩個前廳究竟有幾大

同埋四季營係咪真係會好焗？
我上星期去馬昂，個營入面好凍，買個四季係咪應該暖d...

四季真係暖好多 外面10度入面16,17度

利申 3,4季營都有

第一次會出事架

呢款即係Lxue Habita，超輕但空間少，仲有入風。

利申：我有Sil

會出咩事

中毒
不停upgrade gear

聽日拎個三季營入東龍挑機 , 睇下能否支持得住

我試過用北山狼響蒲台，都無問題

身邊無朋友叫Kelly

有朋友有張類似既天幕😂 以為你係佢d fd

好common姐應該

睡袋好難試
一係太大 唔洗諗
一係怕唔夠暖

之前淘左個 試訓都ok
上山完全唔夠暖

mobi gdn air 3天幕版
訓到三個大男人
聽巴打講淘寶睡袋 要淘佢講既低10度

复制这条信息，打开👉手机淘宝👈即可看到【天石羽绒睡袋鸭绒木乃伊妈咪式海豹驯鹿升级版0-5-10蓝鲸-15-20度】￥169V7WptWp￥

超暖，將來會淘多一個

尋日上完馬鞍山昂平

邊到有得賣

pat細同矮既女仔坐到 155 樓下既都ok
155 樓上 170樓下既買zero
170 以上or 重過60kg 既建議買番chair one

好想買 又型又好用果D 營釘
但而家送果D都未壞
要襟住自己 唔俾買

一定係實淨行先

有冇人玩ultralight?? Zpacks d野幾好j
袋加營圍返起成7000幾銀

Cuben fiber 係咪得 hmg，zpacks，six moon design?

仲想睇下其他，有冇師兄有推介

巴絲們會帶啲咩玩解悶
嚟緊去第二次camping唔想好似第一次咁on居居7點瞓

我地頭幾次去都會玩下啤牌，deal,uno 咁

玩多幾次，就開始食完飯就返入camp

去camping 當然係去鳩坐 望天打卦

terra nova - laser ultra 1, 580g
locus gear - khufu & hapi ctf3-b, 320g(連特製pole 480g)
big agnes - fly creek 1 & hv, 820g
但老實講, 唔係走營真係無謂玩ul啦🙈

真係冇嘢玩

會影星嘅
但係除咗影星就冇

Agger
望天打卦到入黑 訓陣教起身食飯 已經好幸福

帶 ipad去 睇劇

靜靜地hea下，煮下野食，四圍行下已經好快一day

xxxxxx *4即係咩

無推

有無人識洗爐頭火咀？

夜晚飲下酒，同朋友吹水

早少少瞓，第二日睇日出

新手留名
想入group
Tg camtt

复制这条信息，打开👉手机淘宝👈即可看到【2016新款三峰3F超轻登山背包起点40+16L露营徒步轻量化登山包】￥c5WC74vIDv￥

巴打話3f隻背囊係咪哩隻
搵左咁耐好似得哩隻40+16L

想入tg group abcabcdefg999

係 係呢隻

好唔該晒巴打

Helinox 隻凳真係唔捨得買
買住nh果隻頂住檔先

但真係好用wo，真係好正

請問你係邊到買 Helinox凳? Amazon?

我果張係華輝買

有helinox one同淘寶貨，坐落去嘅舒服度係差唔多，不過helinox 布面實淨d，濕水後快乾d。有次大風吹埋黎，張淘寶貨吹走左，張helinox冇，好奇怪

之前reecho做特價
tactical chair同table
分別都係6xx
唔知仲有冇做緊

其實最尾先換都唔緊要啦👍
h凳係貴係dac架度 你唔係好重既話, 其實無分別的

係個camp用左幾日，發現張Chair One坐到有隻腳少少彎左...
同行另一人個普通牌子，好明顯咁坐彎左

如果要雙人營
啱啱睇過ba有隻scout同zpacks duplex差唔多輕，但係平成截

TG: howardragon
求入gp

巴打幾重？

除左helinox之外，alite啲凳都好高質

今年成功毒左幾個friend 買櫈

btw 呢個post 爆左之後係咪要開個叫"等我開第二個露營post"

買露營野真係一條不歸路

140磅左右，我覺得係因為重係到搖前搖後先出事

TG ID:
henry_fb

求入group

巴打有邊張 alite 推薦

3腳果張
可以拆前面隻腳變搖搖凳

你買左nh邊隻？

喪搖既話好易金屬疲勞 咩凳都死😂😂

係張櫈上面做咩？點解係咁搖

啱啱買左sierra designs lightning fl 2, 希望新年前送到黎

幾錢呀

2千3 amazon 買

留名呀
露營勁正🙋🏿

毒撚露營
帶psv remote屋企部ps4過日晨

露營仲掛住打機，中毒好深

有冇巴打知邊度有脫水飯賣？

想問下冇冰箱可以點帶肉類食物？黎緊想帶幾塊排上去煮

雪到變冰然後包報紙

每次都咁做
最好冰夠24小時，確保中間都冰哂

睇左露JJ

雪兩樽水變冰，同肉一齊放落冰袋，冰溶左可以飲埋

買埋個爐，新年去露營，唔使係屋企比人嘈。
字都串錯，咁唔專業

想問租露營用具邊間好

有無冰袋介紹

淘寶有無背囊介紹？300-400 budget
見到個299 70+10L堅定流

我用吉之島買果d cheap cheap保溫袋, 頂到夜晚d冰就溶哂

淘寶買不如去Karrimor官網買leopard / bocat , 搵人share運費都係300幾400幾蚊一個

有冇巴打share??

NH 充氣墊邊隻好
依家用緊自動充氣墊，想搵塊接埋細D 既

用緊klymit，接埋好似550ml，同埋輕

复制这条信息，打开👉手机淘宝👈即可看到【NH挪客 手压充气垫 户外帐篷睡垫防潮垫超轻气管床垫 露营地垫】￥iVCv7gEr4w￥

link?

thx

得哩隻，點睇？

開定第二個post

仲有jaguar 同 cougar同panther